90 年代出世果啲算唔算瀕臨絕種嘅香港人？

70 年代 (利己主義)：
大陸文革落嚟冇學識嘅一班廢中，跟啲英國佬一齊貪污，巴結權貴，官商鄉黑，顛倒是非黑白，最自私嘅一群。

勝者為王，今日做梗大官或大老闆，繼續奶共攞著數。

敗者為寇，今日做梗掃街看更，奶吓共食吓蛇齋餅粽攞吓生果金又一日。

80 年代 (公利主義)：
世襲社會開始出現，富二代空降做官做老闆，窮二代繼續做打工仔。適逢港英政府改革，香港經濟起飛，依一代人相對上一代有啲學識，至少知道咩係是非黑白。但對佢哋嚟講，最梗要人人有飯食，人人有工開，唔好搞三搞四，保住啲車車樓樓仔仔女女狗狗。

時至今日，富二代喺頂層，拉埋部分窮二代上中層，共享繁榮。

90 年代 (康德主義)：
依一代人見證住香港嘅衰退，加上係現時最有學識同獨立思維嘅一群，不論富三代定窮三代都好想改變現況。由讀梗港大嘅富三代會聯同讀梗 IVE 嘅窮三代一齊搞雨傘革命就可以知道依代人幾想改變。

因為佢哋心知道，就算今日身為有錢果班活喺不公平線上面都好，如果冇一個好嘅社會，不論窮富都唔會活得開心。大家都好驚大陸不斷擾亂香港社會，搞到香港不倫不類，你揸住幾多股股樓樓都冇意思，頂多可以為你移民鋪路。

千禧後 (極端資本主義)：
主權被移交後嘅新一代，因為仲細個，對佢哋嚟講食玩瞓先係最重要。加上畀新香港人嘅下一代同化，一齊講 Mandarin，講大陸潮語，跟住大陸走，根本已經同大陸人冇乜分別。

佢哋可能唔會想知雨傘運動係乜，亦唔知點解上一代人咁反中國，佢哋最 care 係老豆老母有冇錢，依排出咗咩新 Game，有冇人送粒 Pandora 畀我。

push